%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%      GEBAUDE 43      %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{\gebRE{}} \label{BoKeWTer-Geb43}

Ce petit ensemble correspond stratigraphiquement à l'un des plus tardifs qui a
été reconnu et documenté pour la \WTer. C'est dans le but d'obtenir une datation
pour la fin de l'occupation de la \WTer{} que ce bâtiment a été étudié.
Néanmoins, le nombre réduit  de fragments de céramique (moins de 150) pose des
problèmes pour l'étude statistique et son insertion dans le système de \Schoop. 

Dans la première partie des graphiques, celle concernant la fréquence des types, les
résultats s'insèrent bien entre les contextes du \xiveme{} siècle (G14a, H14b)
avec peu ou pas du tout de vases SHAMRD, SUKER, SUKALE et TEKU
(\cref{Fig_134a-d}a-d).  En revanche, l'assemblage en bols est vraiment
atypique et pose des problèmes d'interprétation (\cref{Fig_134a-d}e).
En effet, une telle fréquence de bols (SUKALE  / SHAMS) ne se retrouve pas dans
d'autres assemblages (\cref{Geb43-Ternarydiagramme}). D'un autre côté, ce
contexte présente un nombre important de bols aux parois très fines, EGG (10
\%), une forme qui devient fréquente au \xiveme{}
(\crefrange{Lab_Bo77-III3-4-83}{Lab_Bo77-III3-8-13}).

\begin{longtable}{rccc}
   \toprule
 & SUKALE & SHAMR & SHAMS \\ 
   \midrule[.05em]
\emph{rim-eve} & 71.46 \% &   1.86 \% & 26.68 \% \\
dénombrement  & 65.12 \% & 2.33 \% &32.56 \% \\
    \bottomrule[.08em]
\caption{Pourcentage des types de bols du \gebRE} 
\label{Geb43-Ternarydiagramme}
\end{longtable}
       
Malgré le nombre faible d'individus pour une étude morphologiques
quantitative fiable, les résultats s'accordent bien avec les données du \xiveme{}
siècle. Seule la moyenne de l'épaisseur des lèvres de TED est basse, avec une
différence de 3 mm à ce qui serait attendu (\cref{Fig_135}b, voir
\cref{Lab_Bo77-III3-4-4,Lab_Bo77-III3-4-18,Lab_Bo77-III3-4-23}). Les valeurs des
plats TELD sont, quant à elles, tout à fait cohérentes
(\cref{Fig_135}d-f).

Étant donné le petit nombre de tessons dans ce corpus, il est d'autant plus
important de contrebalancer les résultats par l'étude typologique. Le corpus du
\gebRE{} à la particularité de ne pas présenter de vases aux cols courts, mais
au contraire, toute une série de jarres aux parois à côtés droits (TA2, TB2,
TC2, \cref{Lab_Bo77-III3-8-35,Lab_Bo77-III3-8-41}), des formes qui deviennent fréquentes
par rapport à celles plus fermées aux parois à côtés concaves (TA1, TB1, TC1,
voir et \cref{Geb43-Table-Topf}). Ce rapport est également typique pour le
\xiveme{} siècle\footnote{\cite[153]{Schoop2009a}.}.

\begin{longtable}{rccc|ccc}
   \toprule
 & TA2 & TB2 & TC2 & TA1 & TB1 & TC1 \\ 
   \midrule[.05em]
\emph{rim-eve} & 3.23 \%   & 0.38 \% & 1.2 \% & 1.37 \%  & 1.70 \%& 0.55 \%\\
dénombrement &  2,9 \% & 0.7 \% & 2.2 \% &1.4\% & 2.2 \% &   0.7 \% \\
    \bottomrule[.08em]
\caption{Pourcentages, par rapport au nombre total de fragments, des jarres aux
parois à côtés droits ( TA2, TB2, TC2) faces à celles aux parois à côtés
concaves (TA1, TB1, TC1) } 
\label{Geb43-Table-Topf}
\end{longtable}

En outre, deux fragments de \gls{rlw} attestent que ce type est bien représenté
(\crefrange{Lab_Bo77-III3-4-28}{Lab_Bo77-III3-4-29}), et il faut garder à l'esprit que ce petit
nombre est trompeur. En effet, dans les années 1970, seuls les fragments diagnostiques ont
été conservés et l'examen se fonde donc uniquement sur les bords conservés. Les fragments
de \gls{rlw} proviennent du même type de vase, la jarre fusiforme.
Il est donc très probable que ceux-ci soient sous-représentés dans ce
corpus. De façon similaire, la présence de fragments de gourdes de pèlerin
(PIFL), une anse et des fragments de parois, atteste que ce type de vase est
bien représenté et commence à
devenir fréquent, même si cette forme est aussi difficile à quantifier
uniquement avec les tessons diagnostiques.

Parmi les formes qui donnent de bonnes indications sur la chronologie, des vases
de type VAL sont attestés par plusieurs exemplaires de bords et de bases
(\crefrange{Lab_Bo77-III3-8-19}{Lab_Bo77-III3-8-20}). Par rapport aux périodes
précédentes, un nouveau type de cruche à bec verseur s'établit, un vase plus
ouvert que ses prédécesseurs et qui possède un filtre (\cref{Lab_Bo77-III3-4-53}).
L'anse de panier  (\cref{Lab_Bo77-III3-8-55}) appartient sans doute à cette série de
petits vases qui se développent au \xiveme{} siècle.

Toutes ces données typologiques corroborent l'analyse statistique et
permettent de conclure que le contexte du \gebRE{} date du
\xiveme{} siècle.


%cprop(table(BoKeWTer$Type,BoKeWTer$Kontext),1, percent=F)
%round(cprop(table(BoKeWTer$Type,BoKeWTer$Kontext),1, percent=F)[,1:5],2)

%\newgeometry{top=0.7cm,bottom=2cm,left=1.5cm,right=1.5cm}

\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=66mm]{Fig_119} % 264mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-4-4} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-4-4}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=57.75mm]{Fig_120} % 231mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-4-18} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-4-18}
 \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=59mm]{Fig_121} % 236mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-4-23} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-4-23}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=69.25mm]{Fig_122} % 277mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-4-38} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-4-38}
 \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=41mm]{Fig_123} % 164mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-4-83} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-4-83}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=41.5mm]{Fig_124} % 166mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-8-13} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-8-13}
 \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.32\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=12.75mm]{Fig_125} % 51mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-4-28} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-4-28}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.32\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=12.75mm]{Fig_126} % 51mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-4-29} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-4-29}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.32\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=32.75mm]{Fig_127} % 131mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-4-48} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-4-48}
 \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=61.25mm]{Fig_128} % 245mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-4-53} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-4-53}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=18.75mm]{Fig_129} % 75mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-8-55} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-8-55}
 \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=25mm]{Fig_130} % 100mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-8-19} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-8-19}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=65.25mm]{Fig_131} % 261mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-8-20} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-8-20}
 \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=77mm]{Fig_132} % 385mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-8-35} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-8-35}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
  \centering
   \includegraphics[width=76mm]{Fig_133} %380mm
   \caption{\kfd{Bo77}{III3-8-41} (1$\colon$4)}
   \label{Lab_Bo77-III3-8-41}
 \end{minipage}
\end{figure}

% \restoregeometry


% Geb 43
\pagebreak
  \newgeometry{top=1cm,bottom=1.5cm,left=1.5cm,right=1.5cm}
	\begin{figure}[ht]
	  \centering
	  \includegraphics[width=170mm]{Fig_134a-d}
	  \includegraphics[width=85mm]{Fig_134e}
    \caption{(a), (b), (c), (d), (e), Comparaison des proportions de types
    céramiques du \gebRE{} par rapport aux assemblages de \Schoop}
	  \label{Fig_134a-d}
	\end{figure}
 \restoregeometry
\pagebreak

 \newgeometry{top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.5cm,right=1.5cm}
  \begin{landscape}
	\begin{figure}[ht]
	  \centering
	  \includegraphics[width=235mm]{Fig_135}
    \caption{(a), (b), (c), (d), (e), (f) Comparaison des moyennes des mesures
    morphologiques de la céramique du \gebRE{} par rapport aux assemblages de \Schoop}
	  \label{Fig_135}
	\end{figure}
  \end{landscape}
 \restoregeometry
 \pagebreak
